1300大學生退學 創10年新高

有大學學位都唔要？大學教育資助委員會最新數據顯示，二○一七／一八學年合共有一千八百廿六名學生中止學業，當中一千三百人正在修讀學士學位課程，比對上一個學年增加百分之四點七，創近十年新高。學生退學理由多多，包括「讀唔上」、海外升學及健康問題等，八大中以中文大學及理工大學退學人數最多，分別有二百五十五及二百五十人。以政府一年資助一個學士學位課程約需二十萬元計算，每年浪費在八大退學學生身上的公帑約二億六千萬元。

教資會每學年結束後，均會統計八間大學開辦的副學位、學士學位及研究院修課課程有多少學生中止學業。在二○一七／一八學年，修讀副學位、研究院修課課程的退學數字均較上一個學年減少約一成半，分別有四百八十及四十九人；不過，修讀學士學位的退學人數卻持續上升至一千三百人，中大、理大、港大均有逾二百名學生中途退學，城大的退學人數亦達一百九十人。

若以全校整體相應學士學位學生人數計算，嶺南大學的退學率最高，達百分之二，共有五十人退學；香港教育大學及浸會大學的退學率亦分別達百分之一點九及百分之一點八，分別有八十九人及一百二十人。

包括追唔上及健康問題等
總結各院校的分析，學生退學的原因包括學業成績未如理想、轉校、健康及家庭問題等，有學生是自願退學，亦有人被校方勒令退學。對於退學人數較多，中大發言人表示，於中大中止學業的本科學生大部分是自行退學，最常見的原因是轉讀本地或海外其他院校，重申由於學生有不同的升學選擇及考慮，每年的數字或會有所變化。

理大發言人則指，近年理大中止學業的學士學位學生人數比率相若，中止學業原因主要是學生個人的考慮，如學業成績、學科的選擇及其他發展方向。教大發言人稱，學生手冊詳列學生退學申請及中止學業等指引，學生可以健康、家庭及前往海外升學等原因提出中止學業；如學生的學術成績不符學則要求，校方亦可按既定程序中止其學業。

各位準備好退學手續未？

Chinu想入hku
埋土想人三大
事實證明一切

好多人 為左入大學而入 讀一d冇興趣既科
好彩既 雖然gpa唔高 你會涯到4年
唔好彩既隨時科科炒

大把人根本唔心向學，以為中學完左就得，就算咩科都冇心讀。

唔可以只怪學生
教育制度有更大責任

Workload都係一個問題
科科都有2-3份又煩又燒時間既野做
有啲科唔好彩既仲要present 約人扮傾扮好有teamwork到prac個present真係精神虐待
好喇 搞完一大輪偽學術唔知為乜 唔知學到啲乜野就要溫mid term final exam ， 香港根本上到大學都仍然係改唔到填鴨式教育

我唔覺workload好重
workload重唔重睇你有冇認真去做同埋time management, 成日係到叫春咩都唔做就算把啦
當年我又pt又上莊都冇問題

我就係入去hea讀個類人
大把人對個科冇興趣 變相讀落又悶 又辛苦
最煩應該係處理人際關係 group project麻撚煩

清絕對係開始變最差果種老屎忽
當個programme leader都話啲科chur既時候
你有權否認 但事實歸事實
反映意見就比你講到話叫春又咩都唔做
咁仲有乜好討論 你都唔係真係討論
正如一啲廢老喺度話依家啲後生唔捱得唔受得氣一樣 除左抬高自己都無乜實際內容

「我唔覺」
咁講除咗自我滿足之外重有咩意思？
首先唔同科已經唔同Workload，再者就算同科，每個人承受能力都唔同
講句Workload重就畀你話唔認真做
明明愈認真做嘅人先會愈覺得Workload重，反而交行貨嘅人先係最撚輕鬆
重當年得喇得喇知你好撚勁喇

因為香港既教育係不斷灌輸“要入大學”依個觀念比學生，根本無咩學生好清楚自己真係鍾意讀咩科

daddy 幫手買咗個學位，去外國玩4年就得啦。

成個Syllabus 同DSE都淺L咗，就算入咗U咪又係讀唔上。銅油酲就始終都係裝銅油，俾班廢青入到都唔代表讀得上，返去讀IVE啦。

香港需要既係職訓學院，大學冇撚用

若以全校整體相應學士學位學生人數計算，嶺南大學的退學率最高，達百分之二，共有五十人退學；香港教育大學及浸會大學的退學率亦分別達百分之一點九及百分之一點八，分別有八十九人及一百二十人。

你on9 啦，事實真係淺左，上到u跟唔上
好多讀n展既連calculus都未掂過，
好多讀sci既連小小titration都唔識計錯數，
最慘就係理工班人，明明dse有d冇讀3x, 得phy chem又要補bio, 有d. 冇phy又要補，3or2月追dse 3年課程，dse唔係on9 係咩

Dse數理太淺
上到大學好多人跟唔上
中學課程又冇好好解過文商實際係讀d咩

今個sem科科都group project 好撚煩 每一組嘅工作合作模式可以完全唔同

其實calculus真係好重要
日本中學文理科既數學都係必修calculus
反而理科必修phy chem bio到考試可以三揀二（phy chem or chem bio）

好想知1300個入邊有幾多個係讀engine

讀緊hku個frd想入cuhk
讀緊ust既我想入poly

唔止數理，商科都係咁撚戇鳩，DSE 連 statement of cash flow / process costing 呢d 都無，反而走去教埋d 不合時宜既 incomplete record
仲有econ, PPP theory 唔教，externality 話out c

連d prof 都笑鳩DSE垃圾

以前AL上year 1咬老本都可以玩足一年
DSE上year 1根本就同班CE 14分上AL一樣咁，完全跟唔上

外國中學教野咪仲易過亞洲,根本大學就係由一張白紙教你，中學冇學過唔代表咩.外國甚至有人大學文科畢左業，再轉理科讀。

外國人學野主動又點同
亞洲人學野被動就自然要spoon fed逼你學
怪就怪儒家文化累事

平均FG月薪冇30k既科應該quit
再讀落去都係曬錢曬心機

真係好撚on9，我明明讀cs,都要逼我讀phy chem bio入面3揀2

其實大學4年絕對可以自閉讀無難度
根本就大把時間
除非你窮家庭要狂返pt/想拎高分
否則完全唔覺workload重

Group project 同 group presentation 最撚麻煩
取消晒佢地
淨係保留assignment midterm exam essay
已經好好多

18%係以前AL時代入大學率
近幾年升到差唔多30%

我同我女朋友都係hku轉入Cu 其實又唔係科科都係hku>Cu 退學原因仲有好多嘅 識唔少退學轉入poly3寶

垃圾莊員打飛機
我眼見就十個上莊9個弱智

其實點解一定要中學畢完業就即刻讀書呢？
返吓工，見識個社會先再入番去讀
我覺得先至更加知自己讀緊啲咩
利申，自己覺得，不能一概而論

社會只需要奴才營業狗, 識sell 識背哂啲嘢就夠
教育制度咪就咁train 人囉
個個變哂機器,
消化都嚟唔切就學深嘅嘢
冇得畀我地探索知識
讀書只係變咗區分專業精英嘅人

奇怪地, 大學啲科又有學術嘅範疇
社會唔需要嘅, 但庸才又唔想做冇學歷嘅工
因為絕多數冇學歷 / 非專科嘅工冇尊嚴,
工時長, 人工低, 環境劣, 形像差, 冇福利
就業市薪酬差距太大
根本冇一份工養起自己有餘
個個咪hea住讀, 為沙紙而讀
因為知識根本冇用處

其實唔係個個人都想讀咁多書
亦唔係個個有天分
成個社會局住人要讀上大學
學業以外,藝術音樂工藝飲食其他全部係屎
點令學生放心去從心所欲?
最後應驗咗唯有讀書高嘅諗法
教育制度係奴役梗人
而非培養普遍學生有學識修養
更遑論畀學生有多元出路呢

聰明人先有資格講time management
你夠聰明, 訓得少
咪可以慳返好多時間
出多少少力就掌握所有嘢
咪騰到時間pt, 上莊囉

但唔係個個有你咁聰明呀嘛

Quit 親多數係都讀水泡咋掛?

讀hku想去cu、cu想去hku
真係城內、城外人

比你捱到頭3年去到最尾fyp果年咪又係狗咁
一個sem 一科fyp做三個presentation 交 8篇文
點撚樣唔quit u

HSU退學率:0

浪費哂D學位屌你老母

非專科商科 真係唔讀好過讀 早人4年出嚟搵錢仲著數

讀唔同科出黎又係撈得個幾味
讀黎真係把撚
垃圾教育制度垃圾金融主義社會

我就係其中一個
入左先發現唔啱讀，冇可能捱到四年

不嬲討厭大學生
成班入去玩多過讀書
真正想讀既人又冇位讀

十個九個都係垃圾
唔知讀啲乜撚野翻黎
淨係識玩落bar食煙扑野

幾日前先睇完個 post
話德國中學好易上大學
入到 U 就難好多, 會 foul 走好多人
話佢地係易入難出, 確保畢得業出黎都係有返咁上下

咁究竟而家香港係咩野情況呢

係香港 得中學grad既學歷搵到咩工先
返完工 再讀返書都無左青春
如果有女朋友 可能又趨你結婚

香港需要既係職業培訓中心
大家出黎有工開有飯食
大學 本來就係精英先讀
根本唔需要咁多人去讀

歐美中學就想你打好個低同concept 先入u
亞洲嘅一嚟就咁難
根本形成一個大嘅壓力畀人

大學應該易入 難出至係
起碼畀人知自己適唔適合讀

況且佢地唔入u 又冇乜所謂
唔會冇出路
其他工出路唔太差

同埋根本一個sem 18cre 姐係6科
全部13個week一次過讀
都精讀唔到 仲可能拖累埋第二科

係社會重視知識修養嘅風氣, 對科研人士保障嘅制度同學教方式先引起到外國人對知識嘅渴求

你估外國人就主動學咩
良好環境先令人有動機
無憂咁尋求知識

=.= ching 以前個個都讀21cre一個sem嫁啦

以前=一定好？

以前大學生比較強 不爭既事實

認同興趣先提高學生學習能力
而家好多人都走堂
因為根本唔想讀個科
個fd讀左4年n展
話計左4年數 但都唔知學左咩
迫人學根本無用
純粹而家風氣迫到大家為讀而讀
有d唔想曬時間就直接quit

科大？

外國係重視知識修養就唔會1%精英養99%庸人啦
其實科研人士都係無保障
只係人地國家同私企都有R&D，產業又多，呢班人先有生存空間
假設香港政府突然帶頭大搞工業，大搞R&D，咁香港科研人士一樣有生存空間
教學方式唔評論，反正大學都係靠自學多，教授正職係做研究而唔係教書
總之亞洲人要spoon fed係事實，日本數理化cut syl cut到香港咁係唔會有今時今日既科研成就

都唔知邊條友搞學分制, 博雅教育
cu 要讀校史
一個sem chur 完又唔記得哂啲嘢
一年考一次大考仲好, 中間有零聲功課同test

連毅進都係咁

其實大家都知
讀完個U唔係真係咁有用
唔係個教授/學校廢
係科野廢，而且無前景

難入易出 中學生驚入唔到U就大壓力
易入難出 大學生驚grad唔到又大壓力
易入易出 Final year搵工又大壓力
根本點個社會都係逼死人

真正想讀嘅考唔入就算鳩數啦
想讀同讀到係兩回事

有咁多產業就已經係多就業機會, 有生存空間係生活保障啦

你香港講帶頭搞工業 咪就係我想講嘅嘢囉
你肯去改革經濟構架構, 同學習模式
提升教學質素,
咪畀人有動機去鑽研囉
學士出嚟其他工作
有出路, 待遇好唔會畀人睇唔起

個個無憂咁求知識, 先有動機自主學習囉

填鴨教育係因亦係果
係社會就業需求
根本出產奴隸, 而非有腦, 求知識嘅人
先會令香港學生奔於疲命, 唔知自己做梗乜
一切都係為咗唔想做最低嗰浸

以前中五再中七西走左一班無能力既人
而家愈開愈多大學,又少左A level,根本無能力讀上去既人都可以入到大學,有咩用

唔係科嘢廢 係香港產業鏈問題 得金融業咁濟
都冇足夠產業去吸納每年fresh grad嘅大學生
好似讀能源個班grad就真係玩撚完
中電港燈機電要咁多工程師咩
仲有成堆pure science art 嘅人grad咗就生勾勾搵啲完全唔關事嘅工

我就係人辦，
年輕人千祈唔好信補習佬講入到U就可以享受
你冇咁嘅料格硬上害咗自己同其他人

所以係社會就業架構都出事
非大學, 冇沙紙, 冇出路, 冇晉升機會

有啲人唔鍾意讀咁深嘅嘢
譬如想做個漫畫家嘅
但香港客觀環境唔適合
冇出路, 人工低,
由相關學院, 師徒制到成個行業
畀人印像差,
同人講你畫畫, 聽乞食啦
仲會唔會畀人有心去學?

有得揀嘅, 入唔到u 都唔使驚呢樣嗰樣啦

如果天資唔夠好 仲要預習 之後上堂先會聽得明 一兩粒鍾講幾個topic 轟轟轟咁講 之後仲要再溫書考試 對比起中學真係差太遠 我真係寧願佢唔好比咁多人入學 大學再難啲 等我呢啲讀書唔夠好既唔洗格硬入 但唔讀又唔會冇工開

想做lab tech 邊做邊進修都唔撚得啦
人工賤到, 環境差到
政府唔推動科研, 唔畀多啲誘畀私人公司改善待遇
咁就收皮啦...

卒之個個跳哂去做啲唔太啱自己嘅行業

所以係雞肋
卒之個個為咗份工, 政府工, 出路好啲
都畀自己有返啲「學歷」

仲要成街都係 唔講到咁誇張 加埋後門入同非8大都起碼有5-6成大學學歷 搞到咁樣講完個學位都係冇價值

好到肉

我dse冇讀 M1 M2 走左去英國讀精算 第一年辛苦到仆街 好在自己係依方面都有少少天份 考得都算幾好 但係我d朋友個個都話 high school 學過晒啦 咁易 真係好提子

數字遊戲
一間學校轉第二間
一係第二年non jup入翻 一係報多次

都唔講霸住啲位
請問大學生做過咩黎
個個問人拎source 成份照抄照背答案
洗做功課咩？ 走撚曬啲堂去玩
最尾果句又有冇錯呀？
問你地學過啲乜？答到咩
成日話教授廢
你有冇聽過呀？冇呀 堂都走埋
廢你坐左佢個位啦
18歲有腦諗清楚自己想讀咩
讀完又話唔岩就隨便quit 呢啲叫任性
唔岩咪讀完再搵其他野讀
除非你地比人踢出校囉

講真而家想讀點會入唔到U
呢幾屆Jupas已經少人爭
一時失咗手repeat 多成年時間你準備 你又有應試經驗
再唔係asso用返近似大學嘅模式上堂 爆GPA入返U
有grant有窿唔使驚經濟問題
DSE呢啲考試努力操PP就有成果
有心去讀邊會入唔到U
定係中學個時淨係識玩落bar食煙扑嘢

入U同入勁科2樣野黎
比個垃圾水泡你咪一樣咁慘

自甘墜落

入勁科你唔夠分就係唔夠分
俾你入到讀唔掂都係嘥氣
中學嘅學習模式唔啱你咪入U trans囉
識人dse 2x分入U爆四trans medic
同埋唔見得勁科啲人好似樓上咁講會頹讀

聞到陣酸味
想讀又入唔到係到狗吠

諗返以前自己讀u都冇心機讀，考前1，2日就死溫爛溫, 畢左業先覺得自己唔知做左D咩。
香港真係唔需要咁多大學生係真，好多出到嚟都搵唔到錢，同冇讀冇咩分別，hea 左4年

中學連教書都無時間教哂，撚有時間畀中五中六學生認識大學同職業路途
最後咪鳩fingfing入大學唔知做緊乜出黎可以做乜
三大都好多依啲例子，有能力但無興趣咁讀4年畢業

勿以己度人
無乜問題可能都係捱返黎，唔係人人都享受「捱」

好多未來Bill gates, zuckerberg
係入面

依家大學咪就係做緊職業培訓，但又唔拋棄傳統GE/Common core制度
每一科嘅內容都愈黎愈多，特別係理工科，個頭教緊pid/non linear system，第二邊已經玩緊ML
仲要夾硬要學生去讀啲同major無關係嘅科目，多嘢做又有考試，團火點都磨走咗啦

ChinU最多人退學
合理嘅

中大quitu入香港一大

垃圾中大

agger

笑死人
你以為腥講可以同美帝比？腥講只係中共國既一部份，同大陸其他地方一樣咋

Ge 本意係通識科黎 想學生學學科以外既野
但其實就以英文為重
可能教緊film 佢唔係睇你拍左套咩 影評到唔到位
而係睇你eng 語法 仲要考試又乜乜乜

成件事都錯哂

當你要人考試嘅時候，已經無人想知教緊乜
因為一開始就唔想讀

咁同科野廢有咩分別
香港地讀大學真係為興趣咩
咪又係係為搵工為人工
情況就好似你同件豬排講
你唔係唔靚，係香港嘅審美眼光唔覺得你係靚，你睇下外國⋯⋯
唔好自己呃自己啦

奴性重既人讀唔讀大學係奴性重

竟然唔係科大最多人退

下下要諗住搵工 心存雜念 點讀到書
算啦 市道差 得金融炒賣
十個有一個真讀都偷笑